蔡英文就職演說將重申絕不接受一國兩制

【Now新聞台】在台灣，蔡英文將會展開第二個總統任期，她會在就職演說中重申絕不接受一國兩制，未來目標是維持台海和平穩定。她接受台灣傳媒專訪提到，對台灣未來充滿信心。

總統府表示，蔡英文周三發表的就職演說將提到兩岸互動，重申和平、對等、民主、對話的基本原則，絕不接受一國兩制、矮化台灣、破壞現狀的做法，未來兩岸事務亦會根據憲法處理，目標是維持台海和平穩定。

美國國務卿蓬佩奧發聲明，恭賀蔡英文連任總統，指今次疫情令國際社會有機會看到台灣防疫模式是值得效法，美國長期將台灣視為值得依賴的夥伴，相信在蔡英文的帶領下，雙方關係將持續蓬勃發展。

問心 大家想唔想香港獨立建國

邊有一國兩制
一國一制就有

耿爽不爽了